貝魯特巨爆重燃反政府示威 警催淚彈驅散 當局拘16人圖息民怨

節錄

貝魯特巨爆重燃反政府示威
警催淚彈驅散 當局拘16人圖息民怨

貝魯特港口滿目瘡痍，重建勢必困難重重。

黎巴嫩首都貝魯特港口周初發生大爆炸，造成逾150人死亡，重燃因武漢肺炎稍歇的民怨，數十名示威者前日到國會附近抗議政府無能，遭警方以催淚彈驅散；當局為息眾怒積極問責，拘留16名港口人員。

相關新聞：船東因貪改道被扣種禍根

官方媒體前日報道，軍警在貝魯特中部與數十名反政府示威者衝突，示威者聚在國會附近放火，又向警員擲石，警員以催淚彈驅散人群，部份示威者受傷。

600萬人陷糧食危機

為息眾怒，政府成立委員會調查爆炸案，要求四天內查出爆炸原因，初步認為有火源引爆存放在港口倉庫的2,750噸硝酸銨；。。。。。。。。。。。。

另外，中央銀行已下令凍結七名港口和海關官員財產，以及發出旅遊禁令，對象包括關長達希爾及出事港口總經理庫雷特姆。

是次爆炸亦引發糧食短缺危機，以麵包為主糧、人口600萬的黎巴嫩十分倚賴進口食物，。。。。。。。。。。。。。，現只能依靠各個零散私營磨坊存在小型倉庫備用的小麥。

面對上世紀內戰以來最差的經濟，。。。。。。。。。。。。。。：我們不能再姑息他們，統統非走不可。」

兩官員辭職促改革

一方有難，各國紛紛施以援手，美國已派出C-17軍用運輸機載同首批11大櫃糧食、水和醫療物資送到黎巴嫩；。。。。。。。。。。。。。

另外，為緩解床位荒，約旦、卡塔爾、俄羅斯和伊朗等國亦資助黎巴嫩搭建六間臨時醫院，前日起火速啟用。據當地媒體報道，俄羅斯援助的醫院可容100至150張病床。

路透社／英國《衞報》

反政府示威者上街抗議，遭軍人阻止。

祖國既戰狼呢

黎巴嫰真係好撚渣
學禾地大支那咁話只死35人再拉哂所有造謠人士咪得囉

好垃圾
仲學人成立委員會調查
如果林鄭搞搵求其搵個監港口會出個真相報告就冇事了

你漏咗檢討委員會，檢討可以點樣搞市民